\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s8\_exo1}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
\begin{enumerate}
	\item Lorsqu'on place les points dans un repère, il semble que le triangle $ABC$ est isocèle en $C$. 
\begin{center}
	\definecolor{ttzzff}{rgb}{0.2,0.6,1}
\definecolor{xdxdff}{rgb}{0.49,0.49,1}
\definecolor{qqqqff}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{cqcqcq}{rgb}{0.75,0.75,0.75}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1.0cm,y=1.0cm]
	\draw [color=cqcqcq,dash pattern=on 1pt off 1pt, xstep=1.0cm,ystep=1.0cm] (-4.3,-2) grid (5,6);
	\draw[->,color=black] (-4.3,0) -- (5,0);
	\foreach \x in {-4,-3,-2,-1,1,2,3,4}
	\draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,2pt) -- (0pt,-2pt) node[below] {\footnotesize $\x$};
	\draw[->,color=black] (0,-2) -- (0,6);
	\foreach \y in {-2,-1,1,2,3,4,5}
	\draw[shift={(0,\y)},color=black] (2pt,0pt) -- (-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize $\y$};
	\draw[color=black] (0pt,-10pt) node[right] {\footnotesize $0$};
	\clip(-4.3,-2) rectangle (5,6);
	\fill[color=ttzzff,fill=ttzzff,fill opacity=0.1] (0,5) -- (4,1) -- (-2,-1) -- cycle;
	\draw [color=ttzzff] (0,5)-- (4,1);
	\draw [color=ttzzff] (4,1)-- (-2,-1);
	\draw [color=ttzzff] (-2,-1)-- (0,5);
	\begin{scriptsize}
		\fill [color=qqqqff] (4,1) circle (1.5pt);
		\draw[color=qqqqff] (4.14,1.28) node {$A$};
		\fill [color=xdxdff] (0,5) circle (1.5pt);
		\draw[color=xdxdff] (0.16,5.28) node {$B$};
		\fill [color=qqqqff] (-2,-1) circle (1.5pt);
		\draw[color=qqqqff] (-1.84,-0.72) node {$C$};
	\end{scriptsize}
\end{tikzpicture}	
\end{center}
	On a $AC=\sqrt{(-2-4)^2+(-1-1)^2)}=\sqrt{(-6)^2+(-2)^2}=\sqrt{36+4}=\sqrt{40}=2\sqrt{10}$
	
	et $BC=\sqrt{(-2-0)^2+(-1-5)^2}=\sqrt{(-2)^2+(-6)^2}=\sqrt{4+36}=\sqrt{40}=2\sqrt{10}$.
	
	$AC=BC$ donc le triangle $ABC$ est isocèle en $C$. 
	
	\item Le vecteur $\overrightarrow{CA}$ a pour coordonnées $(4-(-2)\,;1-(-1))=(6\,;2)$ et le vecteur $\overrightarrow{CB}$ a pour coordonnées $(0+2\,;5+1)=(2\,;6)$. 
	
	On en déduit que $\overrightarrow{CA} \cdot \overrightarrow{CB} = 6 \times 2 +2\times 6=24$. 
	
	\item On $\overrightarrow{CA} \cdot \overrightarrow{CB}  = CA \times CB \times \cos \left( \widehat{ACB} \right)$ donc $\cos \left( \widehat{ACB} \right) = \dfrac{\overrightarrow{CA} \cdot \overrightarrow{CB}}{CA \times CB} =\dfrac{24}{2\sqrt{10} \times 2 \sqrt{10}}=\dfrac{24}{40}=\dfrac{3}{8}$. 
	
	Donc, $\widehat{ACB}=\arccos \left( \dfrac{3}{8} \right) \approx 68^{\circ}$
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}